<resources>
    <string name="app_name">京剧脸谱</string>
    <string name="back">返回</string>
    <string name="skip_ad">跳过</string>
<!--  下面是数据-->
    <string-array name="mask_name">
        <item>安殿保</item>
        <item>白色脸谱</item>
        <item>柴桂</item>
        <item>黑色脸谱</item>
        <item>红色脸谱</item>
        <item>黄色脸谱</item>
        <item>蓝色脸谱</item>
        <item>绿色脸谱</item>
        <item>时迁</item>
        <item>紫色脸谱</item>
        <item>李天王</item>
    </string-array>
    <string-array name="photo">
        <item>@drawable/andianbao</item>
        <item>@drawable/baise</item>
        <item>@drawable/chaigui</item>
        <item>@drawable/heise</item>
        <item>@drawable/hongse</item>
        <item>@drawable/huangse</item>
        <item>@drawable/lanse</item>
        <item>@drawable/lvse</item>
        <item>@drawable/shiqian</item>
        <item>@drawable/zise</item>
        <item>@drawable/litianwang</item>
    </string-array>
    <string-array name="details">
        <item>安殿宝
安殿宝，古典小说《说唐后传》中的人物，武功盖世，奉盖舒闻之命把守独木关。
唐军杀到独木关，
薛仁贵患病，
周青出战，斩杀了安殿宝的副将蓝天碧和蓝天象。安殿宝亲自出战，八大火头军围攻安殿宝，四十个回合之后，八个火头军杀得眼目昏花，汗流脊背，但竟还不是安殿宝的对手。
薛仁贵闻讯，带病上阵，安殿宝询问来将姓名，薛仁贵头晕脑胀，没有理会，径直冲了过去。惊动了虚空
九天玄女娘娘，见仁贵带病出马，遂传法旨，
叫左首青衣小童仗剑，去帮薛礼取胜安殿宝……
玄女保护童子，拿他戟尖刺入番将咽喉。这安殿宝不防备的，要架也来不及，喊得一声：“阿呀！”人已穿在戟尖上了。
</item>
        <item>白色：白色有粉白和油白之分。京剧中常常用白色脸谱来表现奸邪的反面角色，如三国戏中的奸雄曹操画粉白脸，表明其奸诈多疑。此外，鹤发童颜的老英雄、将官以及和尚、太监等角色也可以画白色脸谱。</item>
        <item>柴桂
柴桂是《说岳全传》中的人物，为世袭梁王，善用金刀，本领过人，嫉贤妒能，利欲熏心。
柴桂是《说岳全传》中的人物，为世袭
	梁王，后周世宗
	柴荣嫡系子孙，善用金刀，本领过人，嫉贤妒能，利欲熏心。经过太行山被贼首
	王善诱惑，意图谋反作乱，入京抢夺状元，丞相
	张邦昌、兵部尚书王铎、右军都督
	张俊三位考官下了重贿，希望结识天下举子，内外勾结，反叛大宋。
	岳飞为了求取功名，约上结拜兄弟
	牛皋、
	王贵、汤怀，张显四人，一同投京城汴梁（今开封）应考。这届武考的高潮便是岳飞与柴桂的交锋。两人先比试文才，张邦昌命岳飞作“枪论”；小梁王作“刀论”。岳飞妙笔生花，即刻而就；而小梁王心慌意乱，先将“刀论”写成“力论”，又左涂右改，胡乱交卷，自然比不上岳飞。接着比射箭，张邦昌怕 岳飞再赢，便暗中差人将箭靶移至二百步以外，可岳飞并不慌张，只见他弓开如满月，箭去似流星，一连九发，枝枝从靶心穿过。全场无不震惊，吓得小梁王也不敢比弓法了。最后，只剩下马上比武。论武艺，小梁王根本不是岳飞的对手，可此时岳飞心里十分犯难：那小梁王乃是贵胄，自己不过是一区区武生。比武场上，枪来刀往，万一失手，如何担待得起。因此，场上两骑相遇，小梁王左杀右砍，好不威风，而岳飞只是招架，并不还手。几个回合后，岳飞突然跳出阵来，奔到监考台前，要求立下“生死文书”，不论那个伤了性命，都不要偿命。张邦昌见岳飞刚才只有招架之功，并无还手之力，以为他必胜不得小梁王，便一口答应下来。二人立下“生死文书”，重又披挂上马，雄赳赳，气昂昂，你砍我刺，互不相让，好一场厮杀！岳飞心中没了顾忌，越发精神抖擞，一杆沥泉枪舞得似风卷梨花，坐骑白鬃马冲突迂回若白龙戏水，只杀得小梁王闪闪躲躲，全没了刚才的神气。忽然，岳飞虚晃一枪，反手直刺小梁王的心窝，不待小梁王遮挡一下，人早已被岳飞挑下马来，结果了性命。这一下，全场高声喝采，惟独吓坏了张邦昌等几个奸臣，他们气急败坏，立即命手下兵将把岳飞抓来，要斩首偿命。宗泽看到这一切，勃然大怒，叱退了刀斧手，定要保全岳飞性命。两边争执不下，可考场已乱了营，考生们见主考如此无理，齐声喊冤，大叫造反，吓得张邦昌也 没了主意。正在这时，只见牛皋怒目圆睁，挥舞双锏杀进校场，举手一锏便将场中央那杆标志大宋威严的巨纛砍倒，全场顿时大乱。张邦昌知道在这种情况下，如果还不放了岳飞，自己的性命可就保不住了，急忙命人为岳飞松绑。岳飞转身跳上白鬃马，与四兄弟砍开校场大门，往城外奔去。
</item>
        <item>黑色：黑色最初也是用来表示人物肤色的，包公画黑脸表明他的皮肤黑，随着包拯铁面无私的公正形象备受推崇，黑色就符号化为一种性格的表征，经过延伸后，黑色脸谱一般用于正直无私，刚正不阿以及性格直爽刚毅而勇猛的人物。
</item>
        <item>红色：红色一般用来表示耿直、忠义，有血性，多表现正面角色。其实，红色脸谱最初只是为了表明人物的肤色，而很多肤色红黑的角色都非常忠勇、正直，这样推而广之，就开始用红色表忠勇，并为忠勇良将、有道神仙勾画红色脸谱。</item>
        <item>黄色：在京剧脸谱中，用黄色寓意人物骁勇彪悍或凶暴残忍，所以黄色脸谱一般用于勇猛而暴躁的人物。
</item>
        <item>蓝色：
在京剧脸谱中，蓝色与绿色的含义相近，都是黑色的延伸，表示人物性格刚强、豪爽，有时候也表示人物的阴险、狡猾。</item>
        <item>绿色：在京剧脸谱中，绿色脸谱一般用来表示勇猛、莽撞、暴躁的人物，与黑色脸谱有相近的用意。此外，有些占山为王的草寇类人物也勾画绿色脸谱。</item>
        <item>时迁是《水浒传》中的人物，绰号
	鼓上蚤，高唐州人氏，出身盗贼，在与杨雄、石秀投奔梁山途中，因偷鸡被祝家庄活捉，引出梁山
	三打祝家庄。他曾到东京盗取雁翎金圈甲，赚取徐宁上梁山，并在梁山攻破大名府、曾头市的战役中立下大功。梁山大聚义时，排第一百零七位，上应“
	地贼星”，担任走报机密步军头领。征方腊后病死于杭州，追封义节郎
人物出身
时迁是高唐州人氏，以偷盗为业，甚至偷坟盗墓，善能飞檐走壁，人称鼓上蚤，他曾在蓟州府惹下官司，被蓟州两院押狱杨雄救下。

</item>
        <item>紫色：紫色是红色和黑色的中间色，其表示的象征意义也介于红黑之间，一般表示肃穆稳重，刚正威严，富有正义感。有的人物在小说、戏剧中描写为紫色脸膛，所以就给他们画紫色脸谱，也有的人物勾画紫脸是为了表示他的相貌丑陋。</item>
        <item>李靖，中国古代神话人物，道教神仙，出自于明代古典神话小说名著《封神演义》、《西游记》、《南游记》等诸多文学作品以及民间传说。乃殷夫人之夫，金吒、木叉（木吒）、哪吒三太子，贞英之父；地涌夫人（金鼻白老鼠精）的义父。家住陈塘关李府，在凡间曾任陈塘关的镇关总兵，本是商朝纣王部下的关口守将之一，后反商伐纣，参与殷周大战，原为西昆仑度厄真人的弟子，另拜燃灯道人为师，是阐教的老三代弟子。 [1]  后修道成圣，晋升仙班，居于天庭的云楼宫和毗沙宫（天王的府邸）。因其左手上常托着黄金玲珑宝塔，又被称为“托塔李天王”。与身边的幼子哪吒同为玉皇大帝座下的护驾大神，领命讨伐孙悟空时被加封为“降魔大元帅”。</item>
    </string-array>
</resources>
